香港犯案率持續下降 代表緊警察做到野？

首先睇下總犯案唔由2009年到2019年嘅變化先

有三點大家要留意到:
1.犯案數目係要警察開簿先計
2.犯案數由09年到18年跌左近三成
3.破案率維持係40%-45%

單睇呢張圖 可以有個小結
1.警方破案總數亦係10年間下降左三成
2.警察開簿量亦少左三成

值得注意嘅係 根據統計署
香港人口由2008年嘅695.8萬人
增加至2017年739.2萬

係人口增加但罪案量減少嘅情況下
只有兩個可能性做得到
1.實際犯罪數量其實持續上升 但警方因種種原因未能開簿 e.g. 偵辦能力下降 以開簿以外嘅方法處理罪犯
2.實際犯罪數量減少

如果係前者 明顯犯罪量減少不單止唔係因為警方嘅努力 而係因為警隊能力/質素下降

如果係後者 犯罪誘因減少令犯罪量下降 但並無實際數據證明警方同降低犯罪誘因 相反社教化/滿足基本經濟需要等等嘅社會因素同犯罪誘因減少可有直接關係

問題黎啦 你認為香港罪案減少嘅原因係因為
警察能力問題
香港真係好太平

只係代表佢地唔做野

養埋班垃圾

你on9嗎 問呢個問題 休班警唔計 黑社會唔計 數字咪少咗一大截

你個poll 寫警察之後仲要

我黎手俾左負評

不如開過

下下都叫你唔追究 唔開file 犯案率緊係低

香港真係好太平
警察能力問題

係咪都叫你唔好追究
話好麻煩
話冇得搞
話冇得告
咁咪唔使開簿囉
成班社會寄生蟲
啊唔係
係癌細胞

罪案率下降可能喺因為市民唔信警察，寧願私了都唔洗你幫

香港警察 正一垃圾

案都開唔到 咁咪冇罪案

所有 case 唔開 file ，無人報案咪太平囉

對唔住阻個位
大陸人都夠膽玩命
你地唔通唔幫手？
唔該各位巴打幫手推比多d人睇

有大陸人繼續玩命支持香港

代表佢唔立案啫

唔大大聲屌班仆街
佢真係hea鳩你
報過幾次警都係咁
成班垃圾
就算真係落口供
班撚樣都會hea鳩你5 6粒鍾
叫你等
務求你等唔切算鳩數

香港好太平，變做太平間。

代表有合作

班黑警為左唔做野嚇人叫人唔好落案咪冇犯罪囉

POPO 9 UP唔係第一日

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

上次狗記有隻狗自誇罪案率低 我當時都覺得你唔落薄當然低

無錯，警方數字不能作準

要比較安全，其實gut feeling仲準過統計，因為政府做假問題太嚴重。

或者搵過trusted third party, 隨機調查1000位市民，問佢哋
1 過去五年有冇被人打/遇襲
2 過去二年有冇被人騙/搶野/偷野
3 如受訪者係女士，問過去十年有冇被人強姦過
4 凌晨時分，你敢唔敢獨自出街

用自己做出黎的統計的資料，讚自己，冇third party audit佢地有冇做假。

等於一間學校，話自己學生考自己學校搞的校內試，個個都100分一樣。

一邊說犯罪率低，政府一邊宣傳逃犯天堂，政府又精神分裂了麼

咪即係唔拉逃犯，所以犯罪比率低